% ==========================================================================
%  Kompetenzen-Tool — Benutzerhandbuch
%  Kompilieren:  lualatex Benutzerhandbuch.tex  (zweimal für TOC)
% ==========================================================================
\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[top=2.5cm,bottom=2.5cm,left=2.8cm,right=2.8cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Latin Modern Sans}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularray}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{microtype}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{luacode}

% ---------- Farben --------------------------------------------------------
\definecolor{primary}{RGB}{0,99,142}      % Teal-blau (wie App)
\definecolor{accent}{RGB}{66,144,179}
\definecolor{lightbg}{RGB}{240,248,252}
\definecolor{warnbg}{RGB}{255,249,230}
\definecolor{warnborder}{RGB}{200,150,0}
\definecolor{tipbg}{RGB}{236,252,238}
\definecolor{tipborder}{RGB}{34,139,34}

% ---------- Seitenformatierung --------------------------------------------
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\color{primary}\textbf{Kompetenzen-Tool} — Benutzerhandbuch}
\fancyhead[R]{\small\color{gray}\thepage}
\fancyfoot[C]{\small\color{gray}Theodor-Geisel-Schule Erfurt · \texttt{http://zeugnistool.tgsef.intern}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% ---------- Überschriften -------------------------------------------------
\titleformat{\section}
  {\Large\bfseries\color{primary}}{\thesection}{1em}{}[\vspace{0.2em}\hrule\vspace{0.5em}]
\titleformat{\subsection}
  {\large\bfseries\color{primary!80!black}}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}
  {\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}

% ---------- Hilfsboxen ----------------------------------------------------
\newmdenv[
  backgroundcolor=lightbg,
  linecolor=primary,
  linewidth=1.5pt,
  leftline=true, topline=false, bottomline=false, rightline=false,
  innerleftmargin=10pt, innerrightmargin=10pt,
  innertopmargin=8pt, innerbottommargin=8pt,
]{infobox}

\newmdenv[
  backgroundcolor=warnbg,
  linecolor=warnborder,
  linewidth=1.5pt,
  leftline=true, topline=false, bottomline=false, rightline=false,
  innerleftmargin=10pt, innerrightmargin=10pt,
  innertopmargin=8pt, innerbottommargin=8pt,
]{warnbox}

\newmdenv[
  backgroundcolor=tipbg,
  linecolor=tipborder,
  linewidth=1.5pt,
  leftline=true, topline=false, bottomline=false, rightline=false,
  innerleftmargin=10pt, innerrightmargin=10pt,
  innertopmargin=8pt, innerbottommargin=8pt,
]{tipbox}

\newcommand{\info}[1]{\begin{infobox}\textbf{Hinweis:} #1\end{infobox}}
\newcommand{\warn}[1]{\begin{warnbox}\textbf{Achtung:} #1\end{warnbox}}
\newcommand{\tip}[1]{\begin{tipbox}\textbf{Tipp:} #1\end{tipbox}}

% ---------- Menü-Pfad-Befehl ---------------------------------------------
\newcommand{\menu}[1]{\textbf{\textcolor{primary}{#1}}}
\newcommand{\key}[1]{\texttt{\small[#1]}}
\newcommand{\field}[1]{\textit{„#1"}}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

% ==========================================================================
\begin{document}

% ---------- Titelseite ----------------------------------------------------
\begin{titlepage}
  \centering
  \vspace*{3cm}
  {\Huge\bfseries\color{primary} Kompetenzen-Tool\par}
  \vspace{0.5cm}
  {\LARGE\color{primary!70!black} Benutzerhandbuch\par}
  \vspace{1.5cm}
  \hrule height 2pt
  \vspace{0.5cm}
  {\large Theodor-Geisel-Schule Erfurt\par}
  \vspace{0.3cm}
  {\normalsize Digitales Zeugniserfassungs- und Exportwerkzeug\par}
  \vspace{0.5cm}
  \hrule height 0.5pt
  \vfill
  \begin{infobox}
    \textbf{Erreichbarkeit:}\\
    Nur im lokalen Schulnetz (WLAN oder VPN)\\[4pt]
    \texttt{http://zeugnistool.tgsef.intern}
  \end{infobox}
  \vspace{2cm}
  {\small\color{gray} Stand: \today}
\end{titlepage}

% ---------- Inhaltsverzeichnis --------------------------------------------
\tableofcontents
\newpage

% ==========================================================================
\section{Einleitung}

Das \textbf{Kompetenzen-Tool} ist eine webbasierte Anwendung zur strukturierten
Erfassung und Verwaltung von Schülerbewertungen. Es unterstützt die Lehrkräfte der
Theodor-Geisel-Schule bei der Erstellung kompetenzorientierter Zeugnisse gemäß dem
Thüringer Lehrplan.

\subsection{Was das Tool leistet}
\begin{itemize}[noitemsep]
  \item Verwaltung mehrerer Datenbankinstanzen (je Schuljahr/Halbjahr)
  \item Kompetenzen pro Fach und Klasse auswählen
  \item Niveau und Themenurteile pro Schüler erfassen
  \item Persönliche Zeugnistexte mit Rich-Text-Editor schreiben
  \item Besondere Schüler (LB, GB) mit angepassten Bewertungsfeldern
  \item Automatische PDF-Generierung per LuaLaTeX
\end{itemize}

\subsection{Technischer Hintergrund}
Das Tool besteht aus einem \textbf{FastAPI}-Backend (Python), einem
\textbf{Next.js}-Frontend und einer \textbf{PostgreSQL}-Datenbank.
Die Zeugnisse werden als LuaLaTeX-Dokumente erzeugt und serverseitig kompiliert.

% ==========================================================================
\section{Zugang und Voraussetzungen}

\begin{warnbox}
Das Tool ist \textbf{ausschließlich im lokalen Schulnetz} erreichbar.
Voraussetzung: Laptop im Schul-WLAN \textbf{oder} VPN-Verbindung zum Schulserver.
\end{warnbox}

\subsection{Adresse}
\begin{center}
  \large\texttt{\textcolor{primary}{http://zeugnistool.tgsef.intern}}
\end{center}

\subsection{Empfohlene Browser}
Aktuelle Version von Firefox, Chrome, Edge oder Safari.
JavaScript muss aktiviert sein.

% ==========================================================================
\section{Login und Benutzerrollen}

\subsection{Anmelden}
Öffnen Sie die Adresse im Browser. Das Login-Formular erscheint automatisch.
Geben Sie Ihren \field{Benutzernamen} und Ihr \field{Passwort} ein.

Gibt es noch keinen Administrator, erscheint stattdessen ein Formular zum
\textbf{Ersteinrichten} des Admin-Kontos.

\subsection{Benutzerrollen}

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=3cm] X[l] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-3}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
Rolle & Zugriff & Einsatzzweck \\
Admin & Alle Bereiche inkl. Setup, Übersicht, Admin & Schulleitung, IT-Beauftragte \\
Lehrer & Kompetenzen, Schülerdaten, Stammdaten & Klassenlehrer, Fachlehrkräfte \\
\end{tblr}

\tip{Benutzerverwaltung: \menu{Admin} → \menu{Benutzer}.
Passwörter können nur durch Admins geändert werden.}

% ==========================================================================
\section{Erste Schritte: Datenbank und Schuljahr}

\subsection{Datenbanken}
Das Tool unterstützt mehrere unabhängige Datenbanken — typischerweise eine
pro Halbjahr oder Klassengruppe.

\textbf{Neue Datenbank anlegen:}
\begin{enumerate}[noitemsep]
  \item \menu{Setup} öffnen
  \item Im Abschnitt \field{Datenbanken} auf \key{Neue Datenbank} klicken
  \item Namen eingeben, z.\,B. \texttt{reports\_2026\_hj1}
  \item \key{Erstellen} bestätigen
\end{enumerate}

\info{Namenskonvention empfohlen: \texttt{reports\_[Jahr]\_[hj1|hj2|ej]}.
Leerzeichen und Sonderzeichen im Namen vermeiden.}

\subsection{Schema initialisieren}
Nach dem Anlegen einer neuen Datenbank muss das Schema initialisiert werden:
\menu{Setup} → \menu{Schema} → \key{Schema initialisieren}.
Dieser Schritt legt alle Tabellen und Standardfächer an.

\subsection{Datenbank wechseln}
Im Dropdown oben in \menu{Setup} die gewünschte Datenbank auswählen.
Die Auswahl gilt für die gesamte Browsersitzung (via HTTP-Header).

% ==========================================================================
\section{Schüler importieren}

\subsection{CSV-Format}
Eine Zeile pro Schüler, Semikolon-getrennt, \textbf{keine Kopfzeile}:

\begin{center}
\texttt{Nachname;Vorname;Klasse;TT.MM.JJJJ}
\end{center}

\textbf{Beispiel:}
\begin{verbatim}
Müller;Anna;7a;15.03.2012
Schmidt;Tom;7a;22.07.2011
Weber;Lisa;8b;01.11.2010
\end{verbatim}

\subsection{Import durchführen}
\begin{enumerate}[noitemsep]
  \item \menu{Setup} → \menu{Schülerimport}
  \item CSV-Datei hochladen oder per Drag \& Drop einwerfen
  \item Ergebnis prüfen: hinzugefügte, aktualisierte, fehlerhafte Einträge
\end{enumerate}

\warn{Der Import ist idempotent – bestehende Schüler werden aktualisiert,
nicht doppelt angelegt. Gelöschte Schüler aus der CSV werden aus dem System entfernt.}

% ==========================================================================
\section{Kompetenzen auswählen}

\subsection{Grundprinzip}
Für jede Klasse und jedes Fach wird festgelegt, \textbf{welche Kompetenzen} im Zeugnis
erscheinen sollen. Nur ausgewählte Kompetenzen werden im PDF dargestellt.

\subsection{Vorgehen}
\begin{enumerate}[noitemsep]
  \item \menu{Kompetenzen} öffnen
  \item Links \field{Klasse}, \field{Fach} und \field{Block} wählen
  \item Themen-Akkordeons aufklappen
  \item Relevante Kompetenzen anhaken
  \item \key{Speichern} klicken
\end{enumerate}

\subsection{Besonderheiten}

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=4cm] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-2}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
Fach & Verhalten \\
Werkstätten & Alle Kompetenzen immer ausgewählt (nicht änderbar) \\
Eigene Kompetenzen & Am Ende jedes Themas können klassenspezifische Kompetenzen ergänzt werden \\
\end{tblr}

% ==========================================================================
\section{Schülerdaten: Noten und Niveau}

\subsection{Aufbau}
Die Schülerdaten-Seite zeigt eine Tabelle mit allen Schülern der gewählten Klasse
für ein bestimmtes Fach. Spalten: Niveau + eine Spalte pro Thema.

\subsection{Niveau}

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=2.5cm] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-2}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
Wert & Bedeutung \\
1 & Anforderungsebene 1 (grundlegend) \\
2 & Anforderungsebene 2 (regelstandard) \\
3 & Anforderungsebene 3 (erweiternd) \\
9 & Sport (kein Niveau-Eintrag, nur „bis Klasse 9 ohne Anforderungsebene") \\
ne & Nicht erteilt – ganzes Fach \\
— & Kein Niveau (Werkstätten, DuG, Mitarbeit und Verhalten) \\
\end{tblr}

\subsection{Themenurteile}
Pro Thema wird ein Urteil von \textbf{1} (sehr gut) bis \textbf{4} (nicht ausreichend)
vergeben. Sonderwert \textbf{ne} = nicht erteilt (erzeugt colspan im PDF).

\subsection{LB- und GB-Schüler}

\begin{infobox}
\textbf{LB (Förderschwerpunkt Lernen, grün):}
Das Niveau-Feld enthält einen Freitext, der mit dem TipTap-Editor bearbeitet wird.
Themenurteile sind Freitext-Eingaben.\\[6pt]
\textbf{GB (Förderschwerpunkt geistige Entwicklung, orange):}
Ausschließlich Freitext im Niveau-Feld. Keine Themenurteile.
\end{infobox}

\subsection{Lebenspraxis}
Erscheint nur für LB- und GB-Schüler. Das Fach hat keine Kompetenz-Raster,
nur ein Freitext-Feld (wird im Niveau-Feld gespeichert).

% ==========================================================================
\section{Stammdaten und Zeugnistexte}

\subsection{Stammdaten-Tabelle}
Pro Klasse wird eine Tabelle mit allen Schülern angezeigt. Editierbar:
\begin{itemize}[noitemsep]
  \item \textbf{Fehltage} (entschuldigt / unentschuldigt)
  \item \textbf{Fehlstunden} (entschuldigt / unentschuldigt)
  \item \textbf{LB / GB} Markierung
\end{itemize}

\subsection{Zeugnistext}
Der persönliche Beurteilungstext wird pro Schüler über den \key{Stift-Button}
in der Zeugnistext-Spalte geöffnet.

\subsubsection{Unterstützte Formatierungen}
\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=3cm] Q[l,wd=3cm] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-3}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
Formatierung & Tastenkürzel & LaTeX-Ausgabe \\
Fett & Strg+B & \verb|\textbf{...}| \\
Kursiv & Strg+I & \verb|\textit{...}| \\
Unterstrichen & Strg+U & \verb|\underline{...}| \\
Durchgestrichen & — & \verb|\sout{...}| \\
Aufzählung & — & Hängend-Einzug mit \textbullet \\
Nummerierte Liste & — & Hängend-Einzug mit Nummer \\
Tabelle & — & \texttt{tblr}-Umgebung \\
Zentriert & — & \verb|{\centering ...}| \\
\end{tblr}

\tip{Zeugnistexte werden sofort beim Schließen des Editors gespeichert.
Der Hauptspeichern-Button der Stammdatenseite betrifft nur Zahlenfelder (Fehltage).}

\subsection{Bemerkungen}
Über den \key{Chat-Button} können interne Bemerkungen erfasst werden,
die ebenfalls im Zeugnis erscheinen können.

% ==========================================================================
\section{Übersicht und Fortschrittskontrolle}

\menu{Übersicht} zeigt den Bearbeitungsstand für eine Klasse in drei Tabs:

\subsection{Tab: Kompetenzen}
Tabellarische Ansicht aller Fächer mit der Anzahl ausgewählter Kompetenzen.
Rot = noch keine Kompetenzen für dieses Fach gewählt.

\subsection{Tab: Noten}

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=3cm] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-2}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
Anzeige & Bedeutung \\
3/5 & 3 von 5 Themenurteilen eingetragen \\
\textcolor{green}{5/5} & Alle Noten vollständig \\
\textcolor{red}{0/5} & Noch keine Noten \\
✓ & Text/Niveau vorhanden (LB/GB-Schüler) \\
✗ & Text/Niveau fehlt noch \\
ZT ✓ & Zeugnistext geschrieben \\
\end{tblr}

\subsection{Tab: Eigene Kompetenzen}
Listet alle selbst hinzugefügten Kompetenzen dieser Klasse.
Können direkt hier bearbeitet oder gelöscht werden.

% ==========================================================================
\section{Zeugnisse exportieren}

\subsection{Vorbereitung}
Vor dem Export sicherstellen:
\begin{itemize}[noitemsep]
  \item Zeugnistag in \menu{Setup} ist eingetragen
  \item Alle Schüler haben Niveau und Themenurteile
  \item Alle Zeugnistexte sind geschrieben
  \item Kompetenzauswahl ist vollständig (Übersicht prüfen)
\end{itemize}

\subsection{Export durchführen}
\begin{enumerate}[noitemsep]
  \item \menu{Admin} → \menu{Export}
  \item Klasse auswählen
  \item Schüler per Checkbox markieren (oder alle auswählen)
  \item \key{Exportieren} klicken
  \item Fortschrittsanzeige abwarten
\end{enumerate}

\subsection{Speicherort der PDFs}
Die generierten PDFs werden auf dem Server gespeichert unter:
\begin{center}
\texttt{\textasciitilde/Zeugnisse/[JJJJ]-[HJ|EJ]/[Klasse]/[Nachname]\_[Vorname].pdf}
\end{center}

\warn{Nach dem Export ist das Verzeichnis auf dem Server zu prüfen.
Die PDFs sind \textbf{nicht} automatisch ausgedruckt oder versendet.}

% ==========================================================================
\section{Förder- und Integrationskinder (LB / GB)}

\subsection{Unterschied LB und GB}

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=2.5cm] X[l] Q[l,wd=3cm]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-3}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
Status & Bewertung & Darstellung \\
LB & Niveau als Freitext, Themenurteile als Freitext & Grüne Tabellenzeile \\
GB & Nur Freitext im Niveau-Feld, keine Themenurteile & Orange Tabellenzeile \\
Normal & Niveau 1–3, Themenurteile 1–4/ne & Weiße Tabellenzeile \\
\end{tblr}

\subsection{LB/GB im Zeugnis}
Der Freitext im Niveau-Feld wird über \texttt{\textbackslash myZeugnisTableSimple} gerendert —
als Freitext-Block ohne die 4-spaltige Kompetenztabelle.

\subsection{Lebenspraxis}
Nur für LB- und GB-Schüler sichtbar. Kein Kompetenz-Raster.
Der Text erscheint als freies Feld im Zeugnis.

% ==========================================================================
\section{Benutzerverwaltung}

\menu{Admin} → \menu{Benutzer}.

\begin{itemize}[noitemsep]
  \item \textbf{Neuen Nutzer anlegen:} Benutzername, Passwort, Rolle wählen
  \item \textbf{Rollen:} Admin (voller Zugriff) oder Lehrer (eingeschränkt)
  \item \textbf{Nutzer löschen:} über den Löschen-Button in der Benutzerliste
\end{itemize}

\info{Das erste Admin-Konto wird beim Erststart des Tools direkt auf der Login-Seite
eingerichtet, wenn noch kein Admin existiert.}

% ==========================================================================
\section{Technischer Anhang: Lua-Datenformat}

Dieser Abschnitt richtet sich an Entwickler und fortgeschrittene Nutzer,
die die LaTeX-Vorlagen anpassen möchten.

\subsection{Überblick}

Für jeden Schüler generiert das Backend eine \texttt{.lua}-Datei mit allen
Bewertungsdaten sowie eine \texttt{.tex}-Datei (basierend auf
\texttt{TexTemplate/Zeugnis.tex}). LuaLaTeX lädt die Daten per
\texttt{require("studentdata")} und rendert das Zeugnis.

\subsection{Struktur der Lua-Datendatei}

\begin{verbatim}
student = {
  first_name      = 'Anna',
  last_name       = 'Müller',
  classRoom       = '7a',
  date_of_birth   = '15.03.2012',
  school_year     = '2025/26',
  part_of_year    = 'Halbjahr',
  report_date     = '31.01.2026',
  personal_text   = '...',      -- LaTeX-formatierter Zeugnistext
  comment         = '...',
  lb              = false,
  gb              = false,
  absenceDaysTotal           = 3,
  absenceDaysUnauthorized    = 0,
  absenceHoursTotal          = 6,
  absenceHoursUnauthorized   = 0,
  subjects = {
    {
      name   = 'Mathematik',
      level  = 2,             -- Nummer (1-3), String oder 'nicht erteilt'
      topics = {
        {
          title       = 'Arithmetik / Algebra',
          grade       = 2,    -- 1-4, 'ne', oder ''
          competences = {
            { description = 'Ich kann rationale Zahlen...' },
            ...
          },
        },
        ...
      },
    },
    ...
  },
}
return student
\end{verbatim}

\subsection{Besondere level-Werte}

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=4cm] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-2}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
level-Wert & Darstellung im PDF \\
1, 2, 3 & „Du hast vorwiegend auf Anforderungsebene N gearbeitet." \\
7, 8, 9 & „bis Klasse N ohne Anforderungsebene" \\
\texttt{'nicht erteilt'} & \texttt{\textbackslash myZeugnisTableSimple} mit „nicht erteilt" \\
HTML-String (\texttt{<p>…</p>}) & Freitext (html\_to\_latex konvertiert) \\
\texttt{''} (leer) & Kein Niveau-Block \\
\end{tblr}

\subsection{Besondere grade-Werte}

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=2.5cm] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-2}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
grade-Wert & Darstellung \\
1 & ☒ ☐ ☐ ☐ (sehr gut) \\
2 & ☐ ☒ ☐ ☐ (gut) \\
3 & ☐ ☐ ☒ ☐ (teilweise) \\
4 & ☐ ☐ ☐ ☒ (nicht erfüllt) \\
\texttt{'ne'} & Colspan: „nicht erteilt" \\
\texttt{''} & Colspan: (leer) \\
\end{tblr}

\subsection{Vorlagen-Dateien}

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=5cm] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-2}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
Datei & Zweck \\
\texttt{Zeugnis.tex} & Hauptdokument; lädt alle Includes \\
\texttt{ZeugnisPackages.tex} & Pakete, Farben, Befehle \\
\texttt{ZeugnisTitlepage.tex} & Titelseite (Name, Klasse, Datum) \\
\texttt{ZeugnisTables.tex} & Lua-Loop: Fächer → Tabellen \\
\texttt{ZeugnisBack.tex} & Rückseite (Fehltage, Unterschriften) \\
\end{tblr}

\subsection{html\_to\_latex-Konvertierung}

Der Backend-Modul \texttt{html\_to\_latex.py} wandelt TipTap-HTML in
tabularray-sicheres LaTeX um:

\begin{tblr}{
  width=\linewidth,
  colspec={Q[l,wd=3.5cm] X[l]},
  hlines, vlines,
  cell{1}{1-2}={bg=primary,fg=white,font=\bfseries},
}
HTML-Element & LaTeX-Ausgabe \\
\texttt{<strong>} & \verb|\textbf{...}| \\
\texttt{<em>} & \verb|\textit{...}| \\
\texttt{<u>} & \verb|\underline{...}| \\
\texttt{<s>} & \verb|\sout{...}| \\
\texttt{<code>} & \verb|\texttt{...}| \\
\texttt{<ul><li>} & \verb|\par\noindent\hangindent=...\textbullet\enspace| \\
\texttt{<ol><li>} & \verb|\par\noindent\hangindent=...N.\enspace| \\
\texttt{<br>} & \verb|\newline| \\
\texttt{<table>} & \texttt{tblr}-Umgebung (tabularray) \\
\end{tblr}

\warn{Block-Level-Umgebungen (\texttt{\textbackslash begin\{itemize\}},
\texttt{\textbackslash begin\{center\}} etc.) werden bewusst vermieden,
da sie innerhalb von tabularray-Zellen nicht zuverlässig funktionieren.}

% ==========================================================================
\section{Häufige Fragen (FAQ)}

\subsection*{Das Tool ist nicht erreichbar}
Prüfen Sie: WLAN verbunden? VPN aktiv? Browser öffnet
\texttt{http://zeugnistool.tgsef.intern}.

\subsection*{Ich sehe keine Klassen}
Entweder wurde noch keine Datenbank ausgewählt (Setup → Datenbank wählen)
oder noch keine Schüler importiert.

\subsection*{Der Export schlägt fehl}
Häufigste Ursache: Zeugnistag nicht gesetzt (\menu{Setup} → \menu{Zeugnistag}).
Prüfen Sie außerdem, ob alle Schüler Niveau und Zeugnistext haben.

\subsection*{Ein LB-Schüler erscheint nicht in Lebenspraxis}
Das Fach erscheint nur, wenn der Schüler als LB oder GB markiert ist
(\menu{Stammdaten} → LB-Haken setzen).

\subsection*{Der Zeugnistext verliert Formatierung}
Formatierungen wie Fett, Listen etc. bleiben erhalten, sofern sie über den
TipTap-Editor eingegeben wurden. Direkt eingefügter HTML-Code wird nicht interpretiert.

\subsection*{Ich möchte eine alte Datenbank wiederherstellen}
\menu{Setup} → \menu{Backup} → gewünschte Sicherung wiederherstellen.

\vfill
\begin{center}
\small\color{gray}
Kompetenzen-Tool · Theodor-Geisel-Schule Erfurt ·
\texttt{http://zeugnistool.tgsef.intern}\\
Quellcode und Vorlagen: internes Repository
\end{center}

\end{document}
